死妹釘—少女與大叔的牽絆

呢個，係一個關於一名少女同一名大叔嘅故事
一段錯綜複雜嘅關係 . . .
逢星期二、五、日發表

(01) 那個叫 Dolly 的死妹釘

人與人之間嘅關係，往往錯綜複雜。

之但係如果我話，當中有一種關係叫「命運嘅邂逅」，唔知你又會唔會信？

鏡頭一轉，響學校天台，一名少女倚住欄杆，時而望向天空，時而望向地下，若有所思 . . .

「我唔甘心 . . . 點解我出親場都奉旨要死？我有冇得揀？」

就響少女唔為意嘅情況之下，佢俾人雙手抱起，成個人懸空響欄河之外 . . .
「哇！救命呀！救命呀！」

受驚嘅少女響神秘人手中不斷掙扎，其間神秘人對手忽然放軟，嗰一刻嘅下墜感令到少女當場瀨咗出嚟 . . .

「你個死妹釘吖？！竟然夠膽響我對手上面瀨尿？信唔信我真係放手？」

淚流滿面嘅少女，望住眼前呢位看似熟悉但又陌生嘅男子，就不斷咁搖頭示意 . . .

「你知唔知 . . . 你呢個動作如果用響世界上某啲地方，你或者已經跌咗落樓？」

望住少女極度驚慌嘅表情，我知道自己今次應該玩大咗，於是我將少女成個人掛響自己嘅膊頭上面，然後行返入天台安全嘅位置，將少女放返落地。

「你呀！好心減吓磅啦！好重呀！死妹釘！」

「我 . . . 我有名你叫o架！我叫 Dolly！」

「話你死妹釘真係死妹釘！你估我唔知你叫 Dolly 咩？嗱！俾包紙巾你抹乾淨自己先！」

望住手上包紙巾，Dolly 深呼吸咗一吓，然後企起身，即刻除低條半截裙 . . .

「喂你呀！你想表演真人騷俾我睇呀？」

望住身邊呢位皮膚黑黑實實嘅大叔，再望望自己已經除咗落地嘅裙，Dolly 一時間成塊面紅晒，雙手交叠響胸前，再一手執起條裙，掟向大叔我度 . . .

「唔好望呀！走開！死變態佬！」

「唔望咪唔望囉 . . .」

我心中暗笑，拎住 Dolly 嗰條裙腳濕晒嘅裙施施然咁行開 . . .

「你 . . . 你拎走咗我條裙咁我點返落樓下？！」

「又係你掟俾我嘅？」

Dolly 怒睥住我。

「得啦！等我幫你落樓下拎返條乾淨嘅裙上嚟俾你換啦，好冇？」

「你拎條毛巾俾我包住落樓咪仲好？」

「OK，冇問題！」

一臉無奈嘅 Dolly，趁我落咗樓下拎毛巾，就放低咗包紙巾，伸一伸懶腰，然後望一望個天空，然後又低頭望望自己對腳 . . .

「其實大叔你 . . . 又知道我幾多？」

嗰一刻嘅 Dolly，眼眶充斥住淚水，但唔知點解，完全喊唔出 . . .

佢深呼吸咗一吓，然後將手放到背脊度，慢慢解開衫鈕 . . .

當我返上嚟，佢望住眼前呢個女仔，當場鼻血都標埋出嚟 . . .

「搞錯呀！你流乜嘢鼻血呀，變態大叔！」

眼前嘅 Dolly，身上只剩低一件紫色嘅胸圍同底底，面色帶少少尷尬 . . .

「嗱！咪話我唔益你嘞！變態佬！ . . . 喂！你有冇帶 Sketch Book 同筆上嚟？我想你響度幫我畫幅掃描 . . . 」

「Sketch Book？冇又唔係話冇嘅，只不過 . . . 你想我就咁畫低你呢刻個樣？」

Dolly 點頭示意。

於是我拎出 Sketch Book 同筆，幫 Dolly 畫咗一幅好靚嘅掃描畫。

Dolly 接過本 Sketch Book 嚟過目，不禁皺一皺眉頭 . . .

「你幅畫 . . . 係幾寫實嘅 . . . 之不過 . . .」

Dolly 一手指住幅畫上面少女嘅面容。

「你覺得我呢刻 . . . 仲笑得出咩？」

「你都係笑嗰陣靚啲！」

我嘗試打圓場，縱使我觀察到佢對幅畫有微言 . . .

「不過咁，總算畫得我幾靚，算你啦！」

咁講真，佢覺得開心就得啦，係咪？

於是我一手遞上條毛巾，俾 Dolly 有返啲遮掩 . . .

「呵欠 . . . 大叔，可唔可以借個膊頭一用？」

「借個膊頭一用？」

只見佢側身挨住我，捉住我隻手，話口未完就瞓著咗 . . .

「你個死妹釘吖！睇你又通咗幾晚頂啦？早抖罷啦！」

死妹釘—我平時唔多喜歡用呢個 Term，之不過 Dolly 呢個傻妹有時又真係幾抵鬧 . . .

只係呢，當我聽住佢瞓覺嗰陣柔和嘅呼吸聲，我成個心都軟化晒 . . .

冇法啦！邊個叫佢係 Dolly 吖？
********************************************************************************
講起上嚟，我係點識得 Dolly 嘅呢？

諗諗吓，我諗返起嗰次響地鐵站口嘅經歷 . . .

下一集：《地鐵站口的相遇》，星期日發表

(02) 地鐵站口的相遇

講起上嚟，我呢個大叔係點識到 Dolly 嘅呢？

故事要講返兩年前。

話說嗰日忽然落咗一場大雨，於是我響地鐵站出口呆站，就響呢個時候，我見到一個拎住大堆畫紙畫具嘅女仔，響雨中顯得不知所措。

「點算呀？咁大雨！」

我呢個有勇無謀嘅大叔見到呢一幕，就梗係二話不說衝咗出去，捉住呢個女仔隻手，將佢拖到入有蓋嘅地鐵站口。

「死妹釘！好心你拎住咁多紙就快啲搵個地方避雨啦！」

「喂大叔，你 . . . 你乜水呀？我淋濕晒關你乜事？」

望住個女仔手上濕晒嘅畫紙畫具，嗰一刻唔知點解我忍唔住一巴摑咗落去佢度 . . .

「你有冇搞錯！你知唔知張畫紙濕成咁就會變廢紙？你 . . . 你知唔知一張畫紙對一名藝術家有幾緊要？」

「咁都唔駛摑我啩？死變態佬！」

我二話不說，即刻響褲袋拎咗包紙巾出嚟。

「嗱，俾你o架！雖然濕濕哋，但點都好過冇！你拎去用住先！」

少女瞄一瞄包紙巾，然後又瞄一瞄我，之後又再瞄一瞄包紙巾 . . .

「喂，你係咪要o架？係又唔快啲打開嚟用？」

少女睥咗我一眼，之後好小心咁打開包紙巾，拎出咗一張嚟用。

「駛唔駛我幫你拎住啲嘢先？」

「交俾你？」

「放心啦！我唔會搶咗去嘅！」

雖然我知少女心入面都仲係有一定程度懷疑，但響嗰一刻，佢迫不得已都要暫時交低手上啲畫紙畫具俾我，然後用嗰包紙巾仔細咁抹乾自己 . . .

「你抹乾身就快啲搭車返屋企喇，我睇呢場雨仲要落一段時間 . . .」

於是少女快手快腳抹乾身之後，就接過我手上嘅畫紙畫具，然後向我講聲唔該，之後急急腳咁趕返屋企 . . .

「哎吔！我唔記得問佢叫乜名o添！」

但我心入面嘅直覺話俾我知，我同呢個死妹釘終有一日會再遇 . . .

之不過，係幾時呢？

我唔知。

然而我響某一次藝術展上面，再一次遇到呢個死妹釘 . . .

「咦？係你？」

「咦？你係 . . .」

我就梗係認得佢啦，之不過佢似乎唔認得我 . . .

「我 . . . 我係上次響 . . . 響地鐵站口 . . . 嗰個 . . . 大叔 . . .」

死得啦！講講吓連我自己都尷尬到講唔到落去 . . .

之但係，阿死妹釘佢似乎唔知點解又記得返起啲嘢喎 . . .

「哦？. . . 哦！上次地鐵站口個阿叔！」

咁講真，佢咁都記得返起真係好神奇。

「係 . . . 係呀，你 . . . 點解會響 . . . 響度 . . . 出現嘅？」

見到我呢個極之十分尷尬嘅表情，唔知點解阿死妹釘佢忍唔住笑咗出嚟 . . .

「你 . . . 你做咩嘢笑 . . . 笑我喎 . . . 死 . . . 死 . . . 」

死！我點可以響呢個時候直呼佢做「死妹釘」o架？No！

「得喇得喇，我知我響你心入面係一名『死妹釘』喇，『變態大叔』！」

吖你個死妹釘吖！邊得你學到咁寸嘴o架？！雖然我自己都 . . .

點知就響呢個時候，死妹釘佢竟然一手捉住我，拖我去睇佢幅作品 . . . 隔離個名牌 . . .

「阿大叔，我有名你叫o架！我叫 Dolly，請問你叫 . . .？」

「哼！我叫乜名關你乜事？」

雖然我嘅態度比較臭寸，但當我望到死妹釘 . . . 呀唔係！係 Dolly 佢含情脈脈嘅眼神，咁我又點可以由得佢？

「我 . . . 你即管叫我做大叔啦！」

望住 Dolly 面上帶少少不悅嘅神情，我知我今次又做咗衰人 . . .

於是我摸一摸佢個頭，然後默然離開 . . .

我遙望住神情落寞嘅 Dolly，嗰一刻我真係唔知點做好 . . .
********************************************************************************
曾經有人講過，繪畫可以陶冶性情。

咁當然啦，我諗都要睇吓你繪畫嘅對象係乜嘅 . . .

下一集：《我的掃描》，星期二發表

我係寫過故，呢個係我第六個公開嘅作品

呢兩個角色都唔係第一次出現，但出親都只係配角，佢哋擔正係第一次

(03) 我的掃描

講真有一樣嘢我唔係好明—點解我好似咁在意 Dolly 呢個女仔？

係愛？唔係吖！我唔好忘年戀囉 . . .

係羡慕？佢傻更更咁，有乜好羨慕？

之但係，一定有啲原因令我咁留意呢個女仔 . . .

咁個原因究竟係乜？

我唔知 . . .

只係識到呢個女仔之後，唔知點解重新燃起我自中學畢業之後已經放低咗嘅畫家夢。

我好記得當年我畫掃描畫係攞 A 嘅，於是我決定走去文具舖，買一本畫簿、一嚿擦膠同兩枝鉛筆。

點之唔買由是可，一買就出事 . . .

我竟然響文具舖入面遇到 Dolly . . .

「咦？你又嚟買嘢？」

Dolly 面帶微笑點頭。

「咁你呢？」

「我 . . . 我買掃描用品 . . .」

「哦？咁你打算畫乜？」

吖你個死妹釘吖！我畫乜關你乜事？

但就響嗰一刻，Dolly 似乎睇穿咗我根本就未有繪畫目標 . . .

「不如我帶你去見一個人，睇你有冇興趣畫佢？」

見一個人？雖然大叔我幾經考驗仍然堅持，不過呢個會唔會係一個局嚟？

但算啦，見係你咋！死妹釘！

之但係，嗰個人係邊個？

終於去到附近一個公園，Dolly 坐響長櫈上面，拎塊鏡出嚟稍稍整理儀容。

「大叔，你話我咁樣好唔好睇？」

「Er . . . 都唔錯吖 . . . 」

「你認真啲答我啦，大叔！」

但我始終都係不置可否，我睇得出 Dolly 塊面黑黑哋 . . .

「唓！等我仲諗住特登介紹個靚女俾你畫o添！開始畫啦！」

「之但係個繪畫對象 . . .」

Dolly 以一個輕蔑嘅眼神回敬我。

「依家我做你繪畫對象，係咪唔得吖？！」

「吓？你？」

「係呀！係我呀！仲唔快啲開始畫？」

雖然氣氛開始時好僵，之不過作為一個被繪畫嘅對象，Dolly 的確十分稱職。

只可惜，佢對手—即係我呢個變態大叔嘅功力真係 . . .

「哇！你呢幅係乜嚟o架？！」

望住畫入面嘅自己，Dolly 嚇到大嗌咗出嚟 . . .

咁講真，Dolly 嘅面部輪廓我總算畫到出嚟嘅，只不過 . . .

「喂阿叔，你做乜畫到我塊面三尖八角咁？你想拎我個樣向 Picasso 致敬？」

Pablo Picasso，中文譯名為畢加索，係近代著名嘅抽象畫家。Dolly 用 Picasso Style 嚟形容我幅畫，好明顯唔係讚我嘅畫功有幾了得，反而係串我唔知畫緊乜 . . .

嗰一刻身為大叔嘅我真係深感慚愧 . . .

「不過咁 . . . 你畫我個樣又真係畫得幾真嘅 . . . 至少輪廓的確係似 . . .」

我睇得出，Dolly 呢個女仔雖然份人平時係比較串嘴，之但係響嗰一刻佢都知道自己講多咗，想打圓場 . . .

「得喇，我知我畫功好拙劣，始終我成廿幾年未畫過掃描 . . .」

嗰一刻，我真係唔敢同 Dolly 講自己當年美術掃描係拎 A，我真係唔敢 . . .

之但係，當我回望身邊呢個女仔時，我清楚見到佢雙眼放光 . . .
********************************************************************************
雙眼放光有好多種，可以係興奮嘅表現，亦可以係眼泛淚光 . . .

我知，係我畫得你樣衰，不過你都唔好喊吖 . . .

最多叔叔請你食返杯雪糕，好冇？

下一集：《Dolly 之淚》，星期五發表

(04) Dolly 之淚

我係一個外表平平無奇嘅大叔。

我平平無奇到一個地步，響街上面行行企企都永遠冇人理我 . . .

我亦好唔慣有人好專注咁望實我。

特別係，如果對方係一個女仔，仲要係亭亭玉立嗰種 . . .

所以當我見到 Dolly 佢望住我嗰種雙眼放光嘅表情，我真心唔慣 . . .

大佬呀！我都成四十啦！Dolly 嘅年紀做得我個囡喇！

等陣先！我連 Dolly 今年貴庚都未知個噃 . . .

於是 . . .

「Do . . . Dolly . . . 你 . . . 你今年 . . . 幾 . . . 幾大？」

望住我呢個咁靦腆嘅表情，Dolly 忍唔住笑咗出嚟 . . .

「哈，大叔！你做咩呀？唔通你 . . . 對我呢種妹妹仔有興趣？」

「吓？唔 . . . 唔係！」

「係你就認咗佢啦，變態大叔！」

「吖你個死妹釘吖！你 . . .」

黠知呢個死妹釘，竟然響呢個時候用手指撳住我個嘴 . . .

「好，我講喇。我今年 19 歲，讀緊美術設計學院 Year 2。咁你呢？」

「我 . . . 我今年三 . . . 三十九 . . .」

望住我呢個紅都面晒嘅大叔，Dolly 面帶微笑，伸一伸懶腰，然後抬頭望天 . . .

「三十九 . . . 講真我好少同呢種年紀嘅男人相處 . . . 但唔知點解，你響我身邊俾到一種莫名其妙嘅感覺 . . .」

吓？有感覺？莫非你想同我 . . .

睇見我呢個咁尷尬嘅表情，Dolly 又忍唔住笑咗出聲 . . .

「點講呢？我冇爸爸o架 . . . 我根本就唔知邊個係我爸爸 . . . 我媽媽好努力一手一腳咁湊大我 . . . 佢知我好鐘意畫畫，雖然我知佢心入面唔知點解有少少介意，但佢仍然好鼓勵我去嘗試，而我終於亦不負所託，考到入依家呢間美術設計學院就讀 . . . 雖然我好記得，當我決定考入呢間學校時，我同媽媽曾經嗌過一場大交 . . .」

講到呢度，原本面帶微笑嘅 Dolly，忽然流出咗一行眼淚 . . .

我即刻遞上紙巾，然後不禁問咗一個心入面好大嘅疑問。

「嗌大交？點解？」

「我知我媽媽心入面好矛盾 . . . 因為後嚟我知道，佢之前識過一個好鐘意畫畫嘅男仔，仲同佢有染 . . . 雖然我鐘意畫畫係理所當然，而且畫畫本身就好啱女仔，之但係我亦清楚畫畫本身就係媽媽心入面嘅一條刺，我個心好矛盾 . . .」

講到呢度，Dolly 開始忍唔住喊 . . .

「喂阿死妹釘，駛唔駛我借個膊頭俾你攬住喊？」

聽到呢一句，Dolly 呢個死妹釘竟然真係挨住我隻手不斷咁喊，不斷咁喊 . . .

終於過咗一陣，當我回頭望一望身邊嘅 Dolly 時，我發現佢喊喊吓喊到不知不覺就瞓著咗，仲響我隻手臂上面流口水 . . .

「你個死妹釘吖！你都算大膽咯！竟然膽敢響我隻手臂上面流口水？ . . . 不過算啦，見係你咋！」

響嗰一刻，我清楚聽到 Dolly 嘅心跳聲，仲有佢溫柔嘅呼吸聲，感覺真係好舒服 . . .

Dolly 嘅身體好香，我相信佢出街前有悉心妝扮過。

我仰望長空，好想將時間凝住，雖然我知根本冇可能，但我真係好想 . . .

如果我可以有一個好似 Dolly 咁嘅囡，咁我就真係幾生修道 . . .

之但係，邊有可能吖！
********************************************************************************
每個人心入面都有一啲無法宣之於口嘅秘密 . . .

包括我 . . .

下一集：《不能說的秘密》，星期日發表

(05) 不能說的秘密

其實我有好多嘢好想親自同 Dolly 佢講 . . .

我知我有好多嘢我都未曾坦然向 Dolly 佢解釋 . . .

唔係示愛呀，而係我心入面真係有啲好想對佢宣之於口但又唔敢講出嚟嘅事 . . .

例如我嘅身世 . . .

唉！冇法啦！大人世界嘅嘢你班細路識條鐵咩？

雖然我知，Dolly 佢連成人身份證都攞埋，咁唔通佢仲未係成年人咩？

但大人世界就係一個充滿爾虞我詐嘅地方，係一個一街都係虛謊，一地都係面具嘅世界 . . .

面對住眼前呢個仍然純潔嘅心靈，我真係唔忍心去玷污 . . .

又雖然，我知我其實根本唔夠膽講 . . .

Dolly 呢個女仔俾我嘅第一印象係如，佢係一個好天真、好可愛嘅女仔。

但另一方面，佢似乎又有一啲不可告人嘅秘密 . . .

又或者，有啲事係佢唔想咁快同我講 . . .

又或者，係佢根本唔知應該點講 . . .

又或者，矛盾從來都係時時其實還有 . . .

十九歲—我個人覺得咁嘅年紀始終入世未深。

至少呢個係我個人嘅一點點諗法 . . .

胡思亂想咗一陣之後，挨響我手臂上面流晒口水嘅少女終於俾自己嘅口水浸到醒咗 . . .

「唔 . . . 唔好意思 . . . 」

「哼！你個死妹釘吖！嗱，俾你嘅！」

Dolly 接過我遞俾佢嘅紙巾，想先抹返乾淨我嘅衫袖 . . .

「你抹咗自己個嘴先啦，我嘅袖算得係乜？ . . . 你呀，女仔嚟o架嘛！」

「之但係 . . .」

「得啦！我話 OK 就得啦！」

Dolly 皺一皺眉頭，然後用張紙巾抹乾淨個嘴 . . .

等 Dolly 抹返乾淨個嘴之後，我終於忍唔住，挨近佢耳邊，好細聲咁同佢講咗一句說話 . . .

Dolly 聽到我番說話嗰一刻，錯愕得雙眼瞪大 . . .

「吓？你話你 . . . 好耐之前 . . . 離過婚？」

我深呼吸咗一吓，然後深深咁嘆咗一口氣 . . .

「係 . . . 我好記得當年同老婆生咗個 B，冇耐我就同佢不和分開咗 . . . 諗起都好笑，我當時連個 B 係男係女都未知就揚長而去 . . .」

講到呢度，我忍唔住哽咽 . . .

「有時我響度諗，唔知個 B 依家點呢？佢生活得好唔好呢？但我 . . . 我真係無從得知 . . .」

呢個時候，Dolly 捉住我對手，講咗一番好震撼我心靈嘅說話 . . .

「咁不如 . . . 等我做住你個囡先，好唔好？」

我好認真咁掃視我眼前呢個女仔：

「咪玩啦！我好肯定咁做一定會累咗你 . . .」

點知，Dolly 一手將我隻手放落佢心口度 . . .

「請你去感受我嘅心跳、我嘅脈搏、我嘅氣息 . . . 我 . . . 我係認真嘅！」

嗰一刻，我好清楚感受到 Dolly 帶少少急速嘅心跳 . . .

「唔 . . . 唔好咁！我知 . . . 我嘅決定對你嚟講或許會構成打擊，但 . . . 但我真係唔想傷害你！」

「唔會o架！點解你連我咁卑微嘅訴求都唔肯去應承？點解？」

Dolly 雙手掩面痛哭。

嗰一刻，我個心唔知點解好沉重 . . .

「我想講 . . . 你呢個要求 . . . 唔係完全唔得 . . . 之不過 . . . 你可唔可以俾少少時間我考慮？」

「咁 . . . 要等幾耐？」

「三 . . . 三日！三日後嘅中午十二點前，我會俾個清晰嘅答覆你！好冇？」

我緊緊咁攬實 Dolly，等佢眼淚止住之後，我同佢交換電話號碼，然後留低包紙巾，之後默然離開 . . .
********************************************************************************
如果單憑一份契約就令我可以有一名現成十九歲嘅囡囡，咁當然於我有利啦！

但現實係咪真係咁簡單？

下一集：《契約》，星期二發表

(06) 契約

三日 —

以小時計係 72 小時。

以分鐘計係 4320 分鐘。

以秒計係 259, 200 秒。

成二十五萬幾秒，聽落就好似好耐，但現實又未必係咁。

但對於我嚟講，呢二十五萬幾秒嘅時光，長到好似三年咁長 . . .

Dolly 嘅心跳、Dolly 嘅體溫、Dolly 嘅氣味、Dolly 嘅笑容、Dolly 嘅認真、Dolly 嘅熱誠 . . .

呢一切一切，響呢幾個月我好清楚感受到 . . .

亦都因為咁，我更加唔想因為我一個人一時嘅愚妄，令到呢個女仔嘅身、心、靈任何一方面受到傷害 . . .

Dolly 係一個好女仔嚟，呢點令我更加唔忍心去傷害佢 . . .

而我亦清楚知道，我心入面真係真係好想保護呢個女仔 . . .

但同一時間，我亦好擔心，如果我拒絕 Dolly 嘅提議，咁 Dolly 會有乜嘢反應？

我唔知。

秒針不斷轉動，三日嘅限期越嚟越迫近 . . .

而我，心入面仍然忐忑不安 . . .

我認，我到今時今日都唔識處理兒女私情，所以成四十歲人我依然係單身寡佬一名 . . .

之但係我知道，如果我再唔做決定，Dolly 佢肯肯定會做傻事 . . .

我唔想咁樣。

所以到最後，我決定俾一個清晰嘅回覆俾 Dolly。

「Dolly，我諗過喇」
「哦？」
「我決定」
「我接受你部分嘅請求」
「咁即係點？」
「不如我打俾你同你直接傾」

打到呢度，我深呼吸咗一吓，然後打電話俾 Dolly。

「我覺得你呢個提議我好難落決定，所以 . . . 我決定 . . .」

「角色扮演嘅主導權落響我手上，即係話唔係你扮演我個囡，而係由我扮演你爸爸！」

我忽然聽到響電話嘅另一邊傳嚟少女嘅喊聲 . . .

「Dolly 你 . . . 唔鐘意？」

「唔係呀 . . . 我感動呀 . . . 我感動到喊呀！」

聽到呢一句，我覺得放鬆咗唔少 . . .

之但係，我仲有少少顧忌 . . .

佢媽媽知道之後會有乜反應？

「你問過你媽媽未？」

「媽媽？我諗佢應該唔會反對嘅，話晒我都已經係一個大人啦！」

「之但係 . . . 你始終係個入世未深嘅女仔 . . .」

「喂，警告你唔好低估我能力！」

「得喇得喇！死-妹-釘！」

「唔-好-再-叫-我-死-妹-釘！」

我笑咗，然後通話完畢。

有個好似 Dolly 咁可愛嘅女仔做我個囡就梗係開心啦！

之但係，現實又係咪真係咁簡單？

佢媽媽又係咪真係咁放心交個囡俾我？

一切都仲係一個謎 . . .
********************************************************************************
眼鏡係初階掃描畫作入面常見嘅題材，而頭飾係代表住少女年華。

如果將兩者放埋入同一幅畫入面，我諗應該對 Dolly 毫無難度 . . .

下一集：《眼鏡與頭飾》，星期五發表

(07) 眼鏡與頭飾

講起 Dolly 媽媽，講真我冇期望過佢會咁輕易俾個囡不時出嚟陪我。

始終 Dolly 係佢個囡，而唔係我個囡。

之但係，係咪真係完全冇方法？

咁我又覺得未必係咁。

至少，我同 Dolly 有一樣共同興趣—繪畫。

「Dolly，你見識過我嘅畫功，咁唔知你介唔介意俾我睇吓你嘅造詣？」

Dolly 對住我皺一皺眉頭：

「但我 . . . 一時間唔知畫乜好 . . .」

「咁不如畫我吖！」

「吓？畫你？唔好喇啩，你個樣 . . .」

我知，我太「令子」嘛，都唔駛咁直接當住我面講嘅 . . .

忽然間，我腦海入面有一個諗法。

我問 Dolly 借咗佢個兔仔頭飾，然後將我副眼鏡除低，再將個頭飾掛響框邊。

「如果畫呢兩樣嘢，應該冇問題啦？」

其實當刻我眼目所見嘅事物都幾模糊，但我至少仲見到 Dolly 向我點頭。

如是者，Dolly 拎起掃描鉛筆，開始畫畫。

雖然我睇我唔係好清楚，但我起碼見到 Dolly 響畫呢幅畫嘅過程入面嗰種認真同細緻。

結果不出半個鐘，Dolly 就向我交出第一份「功課」。

我交返個頭飾俾 Dolly，然後重新戴上眼鏡，仔細望望幅畫，又望望 Dolly 嘅頭飾。

白色嘅兔仔頭飾，以及我嗰副黑色粗框眼鏡，響 Dolly 嘅筆下，效果出奇咁夾 . . .

見到我好陶醉咁欣賞幅畫，Dolly 忍唔住笑咗出嚟 . . .

「哦？你笑乜？」

「冇呀！我覺得你睇我幅畫個樣好好笑！」

「哼！你個死妹釘吖！大叔我你都敢笑？信唔信我 . . .」

「信唔信你啲乜？」

於是我拎起鉛筆同 Sketch Book，即刻開始幫 Dolly 畫一幅人像掃描。

「警告你唔好再畫到我塊面三尖八角！」

「信唔信我就整幅抽象畫你嘆？」

我知 Dolly 佢好清楚我畫畫時嗰份認真，所以當刻佢笑咗出嚟。

而結果我幅畫，亦捕捉咗佢笑出嚟嗰個樣。

大約一個鐘後，我叫 Dolly 過嚟睇我幅作品。

Dolly 一望到就好驚訝 . . .

「嘩！你竟然捕捉到我頭先笑嗰吓個樣 . . .」

「梗係！我唔止識畫抽象畫嘅！」

唔知點解，嗰一刻 Dolly 眼眶流出咗一行眼淚 . . .

「Dolly 你 . . . 冇事嘛？」

「冇，唔知點解我好感動 . . .」

「冇人幫你畫過人像掃描咩？」

「唔係 . . . 只係我 . . . 從來未試過 . . . 遇到有人 . . . 會咁認真咁 . . . 畫我 . . .」

眼前呢位小妮子，忽然間垂低頭，紅都面晒 . . .

「咦？睇嚟死妹釘進化成為紅番喇喎 . . .」

「喂呀！」

Dolly 衝埋嚟作勢要打我，成個樣好可愛。

歡樂嘅時光過得特別快，轉眼又到日落時間。

我叫 Dolly 先行歸家，但 Dolly 忽然垂低頭，面色一沉 . . .

「其實，我有啲事想同你講，唔知你想唔想聽？」
********************************************************************************
當關係建立咗，而且能夠穩定維持，就會漸漸產生出一種情感上嘅結連。

呢一種結連，我哋有一種特別嘅稱呼，而呢個稱呼就係 . . .

下一集：《牽絆》，星期日發表

(08) 牽絆

「其實，我有啲事想同你講，唔知你想唔想聽？」

原本歡樂嘅氣氛，俾 Dolly 嘅呢一句說話打破咗 . . .

眼前嘅小妮子，忽然收起咗笑容，垂低頭，右手摸住心口，淚水不知不覺開始滴下 . . .

雖然唔知乜事，但我本能反應下即刻拎出一包紙巾，遞俾 Dolly . . .

抹去眼淚後，Dolly 抬起頭，好認真咁望住我 . . .

「我係一個 . . . 隨時會離開嘅女仔 . . .」

「隨時會離開？點解？」

「我想講 . . . 響我嘅身體入面 . . . 有一種病 . . . 連醫生都冇辦法醫 . . .」

「冇辦法醫？」

「嗯 . . . 醫生同我講過 . . . 我唔會生存到三十歲 . . .」

「三十？即係得返十年命？」

Dolly 向我點頭，然後再次垂低頭 . . .

「我好唔甘心 . . . 點解？點解要係我？ . . . 我都有夢想，我想響美術界立足，我想舉辦個人畫展，我想 . . .」

講到呢度，Dolly 開始喊起上嚟，仲越喊越厲害 . . .

「你得嘅！你做到嘅！我對你有信心！」

雖然係咁講，但唔知點解，響嗰一刻，我嘅心入面籠罩住一種不安感 . . .

我認，我係一個悲觀嘅人。

我響嗰一刻唔知點解直頭有種感覺，Dolly 嘅壽命分分鐘會比佢想像中嘅更早結束 . . .

之不過，嗰一刻唔知點解我忍唔住同 Dolly 講咗一句：

「只要生存，一定會遇到好o架！」

原本心情低落嘅小妮子，唔知點解忽然破涕為笑~

「大叔呀！呢句邊個講o架？」

「唔知呀，好似係小丸子啩~」

聽到呢一句，Dolly 笑咗出嚟。

「乜大叔你都有睇小丸子o架咩？」

「冇o架，我都係聽返嚟咋！」

「乜你咁都得o架？」

「Pika，Pika，Pi-kachu！」

嗰刻小妮子笑到收唔到聲。

而我眼見策略成功，亦總算鬆一口氣 . . .

「Dolly，天黑喇，你都係早啲返屋企啦！」

望住向我揮手道別、面帶微笑嘅 Dolly，唔知點解我心入面硬係有著百般嘅無奈同擔心 . . .

係出於乜嘢原因呢？

係愛？

係憐惜？

定係 . . .

一種牽絆？
********************************************************************************
我望住 Dolly，心入面硬係想幫佢做一啲事。

但每當我望住呢個獨特嘅身影，我就望唔透我可以為佢做啲乜 . . .

下一集：《少女的背影》，星期二發表

(09) 少女的背影

「正因為生命有限，所以先顯得更重要。」

呢一個出自動畫《名偵探柯南》其中一個角色服部平次嘅名句，呢排唔知點解不停響我腦海入面縈繞不散 . . .

原因或許係出於我同 Dolly 中間所產生出嚟嘅牽絆。

但事實上我真心唔明，點解我同 Dolly 之間會產生出牽絆？

唔通真係因為愛？

No No No！冇可能冇可能！

不過，我真係好想為 Dolly 做返少少嘢。

至少，響佢短暫嘅人生結束之前，做返一啲對佢人生有正面影響嘅事。

之但係，呢件事應該係乜事？

我唔知。

於是，我決定趁見到 Dolly 時，好認真咁問佢呢個問題。

但當我見到眼前呢個充滿陽光氣息嘅小妮子，響我面前興高采烈咁講佢響美術學校入面所發生嘅趣事，咁試問我點問得落口？

嗰一刻，我發現原來自己真係好冇用 . . .

漸漸地，我垂低頭，連 Dolly 都唔敢直視 . . .

「你 . . . 做乜牛咁眼咁望住我條裙？係咪我食嘢嗰陣整污濁咗？定抑或你想 . . .」

Dolly 即刻撳實自己條裙，塊面紅起上嚟。

「變態大叔！」

Dolly 嬲到搵擦膠掟我，然後衝咗出課室外面。

唔通 Dolly 覺得我有不軌企圖？但係，咁唔通 Dolly 你係我肚裏面條蟲咩？

響課室入面，我聽到出面傳嚟 Dolly 嘅喊聲 . . .

我好無奈，始終我知今次整喊 Dolly 嘅係我 . . .

我執起 Dolly 嚿擦膠，好仔細咁凝視住。

「擦膠呀擦膠，你知唔知我今次因乜事整喊 Dolly 呀？」

嚿擦膠冇答我，事實上當時嘅我都唔係好明 . . .

於是，我拎出本 Sketch Book，開始畫畫。

喊夠嘅 Dolly，響課室門口瞄一瞄我。

「大叔你 . . . 畫緊乜？」

「你繼續響門口罰企就得，唔駛理我 . . .」

「喂呀！明明應該罰企嗰個係你 . . .」

心入面滿肚子怨氣嘅 Dolly，於是走埋嚟睇我畫乜。

「咦？畫入面呢個係 . . . 」

我瞄一瞄眼前雙眼仍然掛住一粒粒小淚珠嘅小妮子，然後繼續低頭畫畫。

「唔知呢？頭先我好似見到門口有個死妹釘自願罰企，咁我咪偷偷哋畫吓佢咁囉 . . .」

「哼！變態大叔！」

「哼！死妹釘！」

「喂呀！大叔呀！」

望住呢個響我面前發牢騷嘅小妮子，我不其然就笑咗出嚟 . . .

「笑咩喎！衰人！」

「笑你可愛囉！明冇？」

或許正如對白所講，正因為生命有限，所以先顯得更重要。

當我哋得知生命係有限嘅，咁我哋至會學識去珍惜、去重視。

呢個或者亦係我同 Dolly 產生出牽絆嘅原因 . . .
********************************************************************************
天使本來應該係最自由自在無拘無束嘅一群。

但我發現，原來有時天使都會有心事 . . .

下一集：《天使的心事》，星期五發表

(10) 天使的心事

有一次，響我眼前嘅 Dolly，佢背脊忽然出現咗一對翼。

於是響本能反應下，我拎出咗本 Sketch Book，開始畫低呢一刻嘅 Dolly。

Dolly 背脊對翼好靚，配合 Dolly 嘅笑容，構成咗一個好美麗嘅畫面。

只係響我畫畫吓嘅期間，我聽到一把唔知響邊度嚟嘅聲音 . . .

「你究竟係邊個？ . . . 你想對我個囡做乜？！」

忽然間，一陣強風將 Dolly 成個人吹起。

「救我呀！大叔！救我 . . .」

然而就響呢一瞬間，強風已經將 Dolly 吹咗去好遠嘅地方 . . .
********************************************************************************
我定過神，發現原來只係一場夢 . . .

「唏！傻嘅咩！Dolly 佢背脊點會無端端多咗對翼吖！」

之不過，個夢究竟反映緊啲乜，我又唔係好清楚。

翼、天音、強風 . . . 加埋一齊硬係覺得有少少吊詭 . . .

不過算啦！夢呢樣嘢有冇得解釋都成問題，況且我又唔是啲乜嘢解夢專家 . . .

咁一於當冇事發生啦！

呀 . . . 雖然我真係想當冇事發生，但唔知典解，今日坐響我面前嘅 Dolly，神色有少少凝重 . . .

「喂，阿死妹 . . . 釘 . . . 你今日 . . . 乜事？」

「冇 . . . 冇嘢 . . .」

嗱！真係冇嘢就肯定唔會咁答我囉，呢點我肯定！

「睇你個樣，咁即係有嘢啦 . . .」

Dolly 向我點頭，然後垂低頭 . . .

「傻妹，你想講就講啦，唔想講就坐響度做 Model 俾我畫啦 . . .」

Dolly 瞄咗我一眼，然後垂低返頭，仲嘆咗一口氣 . . .

睇見佢咁嘅樣，我個心有少少唔安樂 . . .

「喂你合埋對腳啦！我唔想睇到啲我唔應該睇到嘅嘢呀 . . .」

只係 Dolly 完全冇反應，我睇見都皺一皺眉頭 . . .

「嗱，總之我見到乜就畫乜，畫咗出嚟唔好喊！」

咁事實上，我嘅視線範圍係絕對望唔到 Dolly 裙下風光嘅，只不過 . . .

相比起嗰啲我唔應該睇到嘅嘢，我更加想知 Dolly 佢有乜心事 . . .

響作品大致完成時，我決定響幅畫入面加工，然後拎轉幅畫俾 Dolly 過目 . . .

「呢幅係《天使的心事》，係我今日特登為你而畫嘅！」

我將響夢入面所見到，Dolly 背後嗰對翼，畫埋落幅畫入面。

「我對鞋 . . . 都唔係白色 . . .」

「咁你背脊夠冇翼啦~」

小妮子瞄一瞄我，開始有返少少微笑。

「多謝你呀！之不過 . . . 我知我媽媽 . . . 近排好擔心我 . . .」

「哦？點解？」

「佢唔知我放學之後去咗邊，有時又夜一夜至返，我知我令佢好擔心 . . .」

「咁你女仔嚟o架嘛！正常喎！」

「但我好唔明，點解就係我唔可以夜返？唔通就係因為我係一個女仔？」

「唔 . . . 我諗係因為佢關心你啫 . . . 為人父母關心自己仔女好正常啫~」

雖然講就咁講，但我深知遲早會有事發生 . . .

而更加估唔到嘅係，事件即刻就隨 Dolly 手機響起而一觸即發 . . .
********************************************************************************
響手機另一邊傳嚟嘅聲音，勾起咗我一啲記憶 . . .

一啲響大時代入面所經歷過嘅記憶 . . .

下一集：《新紀元之約》，星期日發表

(11) 新紀元之約

鏡頭回到 1997 年。

嗰一年，主權移交，人心思變，一個心情好複雜嘅大時代 . . .

但對於一班入世未深嘅後生仔囡嚟講，所謂「回歸」，又對佢哋嘅生活有幾大影響？

咁的確係有嘅，如果你夠錢移民嘅話 . . .

可惜，唔包括我 . . .

不過又講真吖，嗰陣我都係廿歲仔，啲乜嘢政權移交又關我乜事喎！係咪先？

我淨係知道，響主權移交前後合共有四日連假，咁呢樣就真係關我事喇！

嗰陣我好記得我報咗坊間某政團所舉辦嘅畫班，響個畫班入面絕大部分都係啲年紀做得我阿爸阿媽嘅叔叔嬸嬸，除咗有一個，佢同我差唔多年紀，叫 Julia。

Julia 係一個好特別嘅女仔，外表標緻，態度又含蓄斯文，唔知點解對嗰刻嘅我好有吸引力。

每次上畫班，我都會特登坐響佢身邊，一邊畫畫，一邊偷偷哋望吓佢 . . .

後嚟，佢知道我留意佢，有時都會對我微笑，雖然個樣硬係有少少尷尬咁 . . .

但我覺得，塊面紅紅哋嘅 Julia，更加吸引到我嘅注意 . . .

如是者，為期四個月嘅畫班唔經唔覺就結束，而過程入面我同 Julia 亦互生情愫，越行越埋 . . .

我當年個 Look 已經好「佬」，所以 Julia 鐘意以「大叔」嚟稱呼我，而我亦唔介意佢咁叫我。

我哋之間有交換電話號碼，不時都會約出嚟見面。

我哋心入面都有同一個問題—究竟眼前呢一位，係咪就係我嘅真命天子？

只係兒女私情嘅事，配合主權移交前後嗰四日連假，加埋就觸發咗一場不可逆轉嘅事 . . .

6 月 30 日黃昏，我同 Julia 約好咗響九鐵九龍塘站等。

九龍塘站—或者大家會諗，我哋應該係一齊去行吓商場咁啫 . . . 但唔好意思，閣下口中嗰個商場，當時仲未起好，個商場係響 1998 年 11 月 13 日開幕嘅 . . .

當年約得響九龍塘站等，除非係打算集合埋一齊轉車，否則基本上肯定有陰謀 . . .

至少對我嚟講，肯定係咁 . . .

我同 Julia 響九龍塘一間時鐘酒店開房，開頭一邊睇住電視等睇主權移交儀式，一邊一齊隊酒 . . .

「為香港邁向新紀元乾杯！」

我同 Julia 自問酒量都唔算特別深，只不過 Julia 比我酒量更淺，隊咗兩杯已經開始見暈 . . .

「我 . . . 有少少 . . . 唔舒服 . . . 想暈 . . .」

「咁不如等我鬆開你條裙帶，等你舒服少少 . . .」

「唔好 . . . 好 . . . 」

其實 Julia 當時唔係好想我同佢咁接近，但佢已經開始醉，成身都軟晒 . . .

我見 Julia 醉到暈咗，又「裝」到佢少少裙下風光，嗰一刻，我終於忍唔住，將佢條小褲褲扯下，然後戴好套，開始享受魚水之歡 . . .

完事後，我趁 Julia 未醒，幫佢抹乾淨下面，著返好條小褲褲，再綁返好佢條裙帶，然後當無事發生，上床瞓覺 . . .

當時我諗住呢啲只係一時之快嘅事，手尾做得好就得 . . .

但現實並唔係咁 . . .

跟住幾個月，我同 Julia 都仲有傾電話。

只係有一次，佢同我哭訴，唔知自己幾時俾人搞大咗個肚 . . .

我聽到之後，呆咗一陣 . . .

「唔通你知道原兇係邊個？」

「唔 . . . 唔知！我點會知？」

係，我真係唔知。

又或者應該咁講，我真係唔想知 . . .

「我應該點做呀？」

聽到 Julia 喊晒口咁，嗰一刻我做咗一個令我後悔一生嘅決定 . . .

我即刻收線，再即刻 Block 咗 Julia 嘅電話號碼 . . .

陷入絕望嘅 Julia，有一刻曾經諗過想死，但最終響家人扶持下，誕下該名唔知經手人係邊個嘅 BB . . .

而此後，我同 Julia 之間亦再冇任何聯絡 . . .

咁就過咗接近廿一年 . . .
********************************************************************************
廿年之間，我哋呢一代仍然會依賴電話嚟溝通。

而有時候，電話嘅另一邊究竟係邊個，我哋有時未必能夠輕易推測 . . .

下一集：《突如其來的來電》，星期二發表

(12) 突如其來的來電

Dolly 手機響起，言談間佢將手機遞俾我 . . .

「我媽媽想直接同你傾兩句。」

我不以為意，接咗個電話。

「喂？你好！」

「你好！我係 Dolly 嘅媽媽！請問你係 . . .」

「我係 Dolly 嘅私人繪畫導師 . . .」

「咦？你把聲點解好似咁熟咁嘅？」

嗰一刻，時間好似靜止咗咁 . . .

對方呆咗一呆 . . .

「唔通你係 . . . 當年畫班之後 . . . 不知所蹤嘅『大叔』？」

畫班？大叔？

大鑊！

我即刻中斷電話，然後雙手按住 Dolly 膊頭，好大聲咁問佢：
「我想知你媽媽英文名係乜？答我！」

「Ju . . . Ju . . . Julia . . .」

Dolly 嘅媽媽叫 Julia？

咁莫非 Dolly 佢係 . . .

總之響嗰一刻，我知今鋪大檸樂！

我想即刻轉身逃走，但就響我準備離開之際，有隻溫暖嘅手捉實我 . . .

「大叔你 . . . 因乜事 . . . 走得咁急？」

我知我今次肯肯定走唔甩，於是嘆咗一口氣，然後坐返低。

「冇 . . . 冇事 . . . 想伸吓懶腰啫 . . .」

Dolly 望一望我塊面，又望一望我對腳，場面有少少尷尬 . . .

「其實你 . . . 係咪識得我媽媽？」

「唔係！邊有可能呢？」

係囉，邊有可能 . . . 唔識呢？但嗰一刻我邊講得出口？

但當睇到 Dolly 嗰副一臉茫然嘅眼神，我心入面有種忐忑 . . .

「Dolly，你知唔知世界上有幾多位叫 Julia 嘅女性？」

Dolly 向我搖頭。

「咁咪係囉！你都唔知啦吓話！」

但由電話另一邊傳嚟嘅聲音，擺明就係我識得嗰位 Julia . . .

Dolly：「咁不如 . . . 今日我哋 . . .」

「唔好意思，我今日有少少唔舒服！不如今日呢堂就到此為止，好冇？」

我回望 Dolly，見到佢垂低頭，冇晒心機 . . .

「最多我 . . . 遲啲買杯雪糕俾你食啦，好冇？」

「但你明明知道 . . . 我想要嘅 . . . 並唔係你口中 . . . 嗰杯雪糕 . . .」

「我知 . . . 但有好多嘢，細路女唔會明 . . .」

「我 . . . 我廿歲都嚟緊喇！」

梨花雨下嘅少女，一手推開我，然後奪門而去 . . .

我意識到自己講錯嘢 . . .

之但係，我又真係有講錯咩？

Dolly，其實我想同你講嘅係 . . .

我都唔知 . . .

Julia . . . 點解佢偏偏要響呢個時候出現？
********************************************************************************
講真我心入面早已預計有呢一日，只係我從來冇預過件事咁快會發生 . . .

下一集：《對話》，星期五發表

(13) 對話

嗰一晚，Dolly 一個人喊住咁跑返屋企。

佢一入到屋，見到佢媽媽，就攬住佢係咁喊 . . .

Julia 見到個囡唔知乜事喊到成身震晒，當然覺得好詫異 . . .

「Dolly 你 . . . 冇事嘛？」

只係 Dolly 已經喊到收唔到聲，Julia 惟有摸住佢個頭，嘗試安撫佢 . . .

終於，Dolly 再喊咗一陣，慢慢停咗落嚟 . . .

Julia 於是遞紙巾俾 Dolly：
「傻囡，同媽媽講吓發生咗乜事先？好冇？」

於是 Dolly 將日頭我 Cut 咗電話之後嘅事一五一十咁講俾 Julia 知 . . .

「可唔可以代我打電話同佢講，我想見見佢！」

聽到 Julia 咁問，Dolly 立即黠頭應承。

而我呢位對 Dolly 返咗屋企之後所發生嘅事毫不知情嘅大叔，一個人走咗去海濱公園，挨住欄杆望海。

「人海茫茫，點解咁都遇到 Julia 個囡？」

我心入面唔知點解硬係迎住，有一場更大嘅風暴正向我迎面撲埋嚟 . . .

之不過，講真對於之後會發生嘅事，我又點估得到呢？

例如就響我神情呆滯咁望咗幾個鐘海之後，我部手機忽然就響起 . . .

「喂？大叔，我 . . . 我係 Dolly 呀！」

「Dolly？」

「嗯 . . . 係咁嘅，我 . . . 我同我媽媽傾過 . . . 佢想 . . . 見一見你 . . .」

喂你係咪玩嘢呀 Dolly 姐姐？！

只係我心入面忽然覺得，死就死啦唉 . . .

「好 . . . 你可唔可以 . . . 俾我同佢傾一傾先？」

呢次對話，我肯肯定係一次歷史會談 . . .

一次中斷咗接近廿一年嘅對話 . . .

「喂？」

「喂 . . . 你係 Ju . . . Julia？」

「係呀！點呀，大叔？！」

嗰一刻，我真係好想即刻收線 . . .

「冇 . . . 冇乜嘢 . . .」

「你知唔知頭先 Dolly 佢返到嚟攬住我喊咗幾耐？你對佢做過啲乜？」

「冇 . . . 冇做過乜 . . .」

「咁即係話我個囡自己唔知乜事就喊啦？！你係咪想咁講？」

「唔 . . . 唔係 . . .」

「咁你即係想點呀，大叔？！」

「Do . . . Dolly 佢 . . . 佢 . . .」

「警告你唔好響我耳邊再咿咿哦哦！你依家響邊？我即刻出嚟搵你傾！」

「海 . . . 海濱 . . . 公園 . . .」

「邊個海濱公園呀？大埔荃灣觀塘定將軍澳呀？」

「土 . . . 土瓜 . . . 灣 . . .」

「海心公園吓話！早響吖！三個字內到！」

三個字內到？即係十五分鐘內我就死得？

「呀---------------------------！」

我仰天長嘯，壯懷激烈。

因為我深深明白，今次必死無疑 . . .
********************************************************************************
呢一場，係響海心公園嘅秘密會面 . . .

而事情嘅發展，往往出人意表 . . .

下一集：《海心密會》，星期日發表

(14) 海心密會

我—一個大叔，坐響海心公園嘅長櫈上面，默默地迎接審判嘅來臨 . . .

入夜嘅海心公園，迎面而來嚟海風，吹埋嚟真係好舒服 . . .

只係對於一個等待審判嘅男人嚟講，再清涼嘅海風都無法令自己緊張嘅心冷靜落嚟 . . .

咁講真，我又唔係完全冇方法避開 Julia 嘅，只係我知如果我選擇咁做，我以後都唔駛旨意再見到 Dolly . . .

結果嗰十幾分鐘，對我嚟講好似過咗十幾年咁漫長 . . .

之後，我聽到有把女人聲走埋嚟問我：

「你 . . . 係大叔？」

我抬頭一望，點知 . . .

Julia 已經忍唔住一巴摑落嚟 . . .

「哇！好痛呀 . . .」

「你個賤人！」

之後 Julia 一手揪起咗我 . . .

嗰刻我知道，我嘅生命應該就快走到終點 . . .

之但係 . . .

我見到眼前嘅 Julia，對眼不斷流出眼淚 . . .

佢將我一手掟落地，然後掩面痛哭 . . .

「你個賤人！你知唔知 . . . 你當日一走了之 . . . 我 . . . 我好心痛！」

「係！我認！係我錯！好對唔住！」

「Dolly . . . 你見過佢啦？你知唔知 . . . 我當日知道我有咗佢，我 . . . 我真係想 . . . 我真係想落咗佢！一個唔知響邊度嚟嘅 BB 呀！我以後點嫁人呀？如果我當日選擇放棄佢 . . . 如果 . . . 咁 . . .」

我見到 Julia 開始想喊，我想一手攬實佢，點之 . . .

「縮開你隻臭手！ . . . 你知唔知 . . . 當我睇住呢個唔知響邊度爆出嚟嘅女仔一路一路咁大，佢個樣，佢對繪畫嘅熱衷 . . . 你知唔知我諗起啲乜？」

我呆咗 . . .

「係你呀！Dolly 成個人由內到外都似你呀！」

「我？邊有可能？你有證據咩？」

「你唔好扮晒嘢！你講！你當日究竟做過啲乜？」

「我 . . . 我 . . . 我 . . .」

Julia 忍唔住，接連不斷咁掌摑我 . . .

「我乜鬼呀？我乜鬼呀？我乜鬼呀？吓？你中出即飛完之後就由得我自生自滅？你仲係咪男人嚟o架？你答我！你答我！」

嗰刻我個頭好痛，痛到想裂開咁滯 . . .

眼前呢個女人，我應該點向佢解釋？

我唔知，我真係唔知 . . .

「點解 . . . 點解我當年，咁易俾你氹到，咁易俾你灌醉，咁易俾你 . . .」

就響嗰一刻，Julia 唔知乜事，成個人暈低咗 . . .

「Ju . . . Julia！你 . . . 唔好嚇我 . . . Julia！」

嗰一刻，時間彷彿靜止咗一樣 . . .

我嗌途人報警，救護車好快就嚟到 . . .

響救護車上面，睇住救護員幫 Julia 不斷做心外壓，我個心好實，好實 . . .

我只能不斷咁默禱，默禱 . . .

呢程去醫院嘅路程，真係好漫長，好漫長 . . .
********************************************************************************
凌晨一點鐘，我望望唔知幾時挨咗落我身上嘅 Dolly，發現佢已經不知不覺瞓著咗 . . .

咁又係嘅，呢一日所經歷嘅事，對呢個女仔嚟講，未免太沉重 . . .

不過見到 Dolly 佢瞓著咗，咁即係代表跟住落嚟呢幾個鐘我都唔駛旨意有得瞓 . . .

呢一晚，好漫長 . . .

下一集：《伊院小聚》，星期二發表

(15) 伊院小聚

去到醫院，響幫 Julia 辦理好入院手續之後，我打電話通知 Dolly。

「喂，Dolly？你媽媽佢 . . . 入咗伊利沙伯 . . . 醫院 . . .」

「伊利沙伯？乜事？」

「你 . . . 方唔方便嚟 . . . 急症室 . . . 一趟？」

「等一等，我好快到！」

還好，Dolly 佢都識點嚟伊利沙伯醫院，所以佢的確好快就嚟到。

響醫院急症室出面，我同 Dolly 一齊響度等 . . .

時間過得好慢、好慢、好慢 . . .

凌晨一點鐘，我望望唔知幾時挨咗落我身上嘅 Dolly，發現佢已經不知不覺瞓著咗 . . .

咁又係嘅，呢一日所經歷嘅事，對呢個女仔嚟講，未免太沉重 . . .

不過見到 Dolly 佢瞓著咗，咁即係代表跟住落嚟呢幾個鐘我都唔駛旨意有得瞓 . . .

呢一晚，好漫長 . . .

Dolly 佢就梗係瞓得好啦，之但係我 . . .

雖然我承認，當我望住身邊瞓著咗嘅小妮子，嗰刻個心係幾甜嘅 . . .

之不過 . . .

「減肥啦，死妹釘！我隻手好痺呀 . . .」

不過痺都冇計 . . . 邊個叫佢係 Dolly 吖 . . .

時間一分一秒咁過，突然有人走過嚟拍我膊頭 . . .

「嘩！半夜三更想嚇死人咩？！」

眼前所出現嘅，係一名護士。

「先生，麻煩你過一過嚟。」

於是我小心翼翼咁將 Dolly 嘅身體側放響長櫈上，然後同護士傾發生乜事。

原來 Julia 響嗰一刻因為情緒過度激動而引致突發嘅休克 . . .

雖然因為得到及時醫治而總算保住性命，但我知道自己同 Dolly 嘅相遇對佢構成好大嘅打擊 . . .

呢一刻我好擔心 . . .

擔心嘅，除咗係 Julia 嘅情況，仲有我同 Dolly 響往後嘅關係 . . .

嗰刻我離遠望住熟睡嘅 Dolly，忍唔住流出眼淚 . . .

事實上我清楚知道，今次分分鐘係我最後一次可以見到 Dolly . . .

但我選擇抹去我面上嘅眼淚，因為我真係唔想令 Dolly 佢擔心我 . . .

我行返埋去 Dolly 身邊，輕輕力咁托起佢個頭，用我大脾墊住佢。

望住眼前嘅少女心房嘅起伏，溫和嘅呼吸聲，面上嘅微笑，的確令我感到好舒服好溫暖 . . .

只係當我諗起唔知仲有冇下一次，眼淚又開始滴下 . . .

我仲未肯定 Dolly 同我有冇血緣關係，雖然直覺話俾我知似乎有 . . .

如雨落下嘅淚水，落到醫院嘅地上，亦落到少女嘅臉上，將原本熟睡中嘅少女整醒 . . .

少女慢慢咁坐返起身，然後望一望我塊面，表情帶些許驚惶：
「大叔，你喊過嚟？莫非 . . .」

當諗起身在病房嘅媽媽，少女眼眶就忍唔住開始噴出淚水 . . .

「放心啦！你媽媽冇大礙，不過要抖多日咁啫 . . .」

「太好喇 . . .」得知媽媽安好，Dolly 捉住我隻手爆喊 . . .

望住呢個傻妹，嗰一刻我真係唔知應該俾乜表情好。

我輕撫 Dolly 頭頂，然後遞咗包紙巾俾佢：
「抹吓眼淚先啦，你成個妝花晒喇 . . .」

「咁你 . . . 你夠成對眼紅晒，成個小丑咁啦！」

「咁唔通你唔係咩？」

只見 Dolly 一時間唔知點回我，成塊面紅晒，仲扁晒咀 . . .

然後我哋兩個同一時間忍唔住笑咗出嚟。

「你都係入洗手間整返個妝先啦，我唔想同面譜妹妹一齊行去見你媽媽 . . .」

「吖你個大叔吖！」

於是 Dolly 入洗手間化返好個妝，然後行返出醫院大堂。

只係當佢出返嚟嘅時候，已經見唔到我 . . .
*********************************************************************************
我再一次選擇逃避，然而少女再一次選擇尋找 . . .

響佢搵到我之後，佢同我立下咗一個約定 . . .

下一集：《少女的約定》，星期五發表

(16) 少女的約定

「大叔 . . . 大叔呢？」

當 Dolly 由洗手間補完妝出返嚟，成個醫院大堂已經完全冇佢識嘅人 . . .

響破曉時份，莫名其妙嘅少女，響空空如也嘅醫院大堂度，搵個位坐低，一臉垂頭喪氣 . . .

少女拎出手機，想打電話俾我，但打極都冇人聽 . . .

「你打嘅電話暫時無法接通，請喺『咇』一聲之後留低你嘅口訊。」

「你打嘅電話暫時無法接通，請喺『咇』一聲之後留低你嘅口訊。」

「你打嘅電話暫時無法接通，請喺『咇』一聲之後留低你嘅口訊。」

「又話陪我去見媽媽，之後又唔見咗人，連電話都唔接 . . . 搞錯 . . . 衰人！」

少女深深咁嘆咗一口氣，然後收起電話。

咁事實上我去咗邊呢？

其實我只係去咗搭小巴返屋企。

講真我並唔想棄 Dolly 於不顧，只係響呢一刻，我真係冇膽去見佢媽媽 Julia . . .

今次已經激到佢休克，如果我響呢刻試圖再見佢，我真心驚佢分分鐘暴斃 . . .

而如果咁嘅事發生咗，仲要係發生響 Dolly 面前，Dolly 肯肯定永遠唔會原諒我 . . .

所以我決定暫時消失 . . .

只係，我知道我終有一日要重新面對 Julia . . .

嗰一日，我決定響自己間畫室入面，一邊畫畫，一邊閉門思過 . . .

我努力咁畫，憑藉住我對 Dolly 嘅印象，畫咗一張佢嘅大頭相。

而響畫作將近完成時，我決定響佢嘅眼角位置加上一行眼淚 . . .

冇錯，我正響度畫緊剛才 Dolly 破涕為笑時嘅樣 . . .

而我刻意冇畫上去嘅，係佢喊到七彩之後個妝花晒嘅樣 . . .

算啦，如果俾佢睇到我將佢個花面貓樣畫咗出嚟，我肯定佢會殺咗我 . . .

雖然我知呢件事未必會發生 . . .

唔係我同 Dolly 漸生情愫，而係我根本唔肯定自己仲有冇機會見到佢 . . .

畫作完成後，我伸一伸懶腰，然後再望一望錶，原來已經三點半 . . .

正當我準備出動買下午茶時，忽然門鐘響起 . . .

我一開門，只見有人一巴車埋嚟，打到我成個跌咗響地 . . .

「你個大叔竟然棄我呢名少女於不顧？」

冇錯，呢一巴係出自嗰名叫 Dolly 嘅暴烈型少女 . . .

「睇你都未食飯o架啦？！嗱，呢餐俾你嘅，記-得-響-我-下-個-月-份-月-費-度-扣-返-數！」

「死妹釘果然係死妹釘 . . .」

「喂！呢-位-大-叔-你-講-咩-話？」

「冇冇冇！食 . . . 食晏先食晏先！」

或許因為我太肚餓嘅緣故，我快手快腳咁食份突如其來嘅外賣 . . .

當我抬頭望一望眼前嘅少女，只見佢含情默默咁望實我，望得我有少少不寒而慄 . . .

「你 . . . 呢個飯盒 . . . 冇 . . . 加料 . . . 啩 . . .」

「你唔係驚我落毒害你啩 . . . 雖然今朝我真係好想殺咗你 . . .」

「對 . . . 唔住 . . . 囉 . . .」

「咁冇誠意o架 . . . 早知我由得你響度餓死算 . . .」

「係喎，你媽媽點？」

Dolly 望一望我身邊，然後指住我幅畫：
「哇！你個衰人偷偷哋走咗去就係返嚟畫我？仲要冇著衫嘅喂？」

「我未上色咋！」

望住我呢個驚惶失措嘅表情，Dolly 忽然笑咗出嚟 . . .
「你咸濕咪認咗佢囉！變態大叔！」

「乜你覺我我真係變態o架？」

「唔知呢？不過 . . .」

「不過？」

少女響我面前除低風褸，隨手放響櫈上面：
「如果 . . . 有一日 . . . 我真係 . . . 響你面前 . . . 咁咁咁 . . . 唔知你 . . . 會唔會 . . .」

「你你你 . . . 你想點？」

少女挨近我耳邊，細細聲咁講出佢心入面嘅打算。

但當聽到呢一句，嗰刻我面都紅埋 . . .

「喂變態大叔，你唔駛面都紅晒啩 . . . 雖然我呢個諗法對你嚟講的確係賣大包！」

嗰一刻我深深體會到，乜嘢叫「笑裡藏刀」. . .
**********************************************************************************
我想知 Dolly 心入面係點睇我，而我又可以扮演乜嘢角色？

下一集：《我的角色》
由於樓主事忙，該集將押後至星期二發表

(17) 我的角色

Dolly 呢個女仔，表面上俾我嘅感覺係一個好活潑好動嘅少女，但我亦清楚感受到，事實應該冇咁簡單 . . .

佢一時向我展現暴烈形態，一時又向我傾心吐意 . . .
而更加想像唔到嘅係，佢竟然希望我真係做佢爸爸 . . .

但我知，一經 Julia 發現，佢唔知受唔受得起呢種刺激 . . .

諗咗幾日，我決定託 Dolly 向剛剛出院嘅 Julia 傳一個口訊，希望佢可以親自打嚟同我傾。

而結果亦一如預期，等咗成個禮拜，Julia 都冇打電話俾我 . . .

我唔敢問 Dolly 有冇將個口訊俾佢媽媽，因為我信得過呢個女仔 . . .

之但係我同 Julia 嘅對話一日無法展開，咁我又點將呢個「扮爸爸遊戲」真實化？

然後又等多一個禮拜，Julia 都係冇打電話俾我 . . .

只係 Dolly 依然如期上嚟我間畫室上堂 . . .

咁即係代表乜？

Julia 一方面接受唔到我嘅存在，一方面又俾佢個囡定期嚟見我？

定係一切都只係個死妹釘背住佢媽媽偷偷哋嚟見我？

即係點呀？

我唔明呀！

終於我忍唔住問 Dolly：
「喂你個死妹釘，你究竟有冇傳過個口訊俾你阿媽？」

「有 . . . 但佢唔肯打俾你 . . . 我都冇佢符 . . .」

「咁如果 . . . 如果我用家長日嘅名義 . . .」

「你應承扮演我爸爸，然後擺返鏡出嚟，咁可能 Work . . .」

「咪玩啦死妹釘 . . .」

就響呢個時候，我部電話忽然響起。

「喂？Ju . . . Julia？」

「係我呀，大叔！你好似 . . . 有啲事 . . . 想搵我傾 . . .」

「係 . . . 係呀！之不過 . . .」

「之不過？你想 . . .」

「我好唔得閒，你想點？快！」

「我想 . . . 成為 . . . 佢爸爸 . . .」

「吓？你唔係 . . . 諗住連 . . . 我個囡個肚都 . . . 搞大埋啩？」

「唔係唔係，只係 . . . 」

我真係唔知點講落去，於是將個電話交俾 Dolly . . .

「Hi，媽媽 . . .」

「Dolly？你唔係響阿大叔身邊吓話？你唔好嚇我喎？」

「唔係 . . . 我想講 . . . 叫大叔扮我爸爸一事 . . . 係我提出嘅 . . . 」

「你提出？係咪佢迫你咁講嘅？你講！」

「唔係咁o架，媽媽 . . .」

「總之唔-可-以，No Way！Understand？」

講完呢句之後，Julia Cut 咗線 . . .

嗰一刻，Dolly 雙腳發軟跪地，仲忍唔住喊咗出嚟 . . .
「我只係想要個爸爸 . . . 唔通 . . .唔通咁都有錯？」

當刻我好明白 Dolly 心入面嘅無助，之不過我又可以點？

「唔係有錯，只係 . . . 只係 . . .」

「只係咩呀？你講呀？」

只係如果 . . . 我真係 . . . 佢阿爸 . . . 咁 . . .

咁 . . . 我點講得出口？

但係我知道，隨住 Dolly 嘅生命一日一日咁流逝，唔通我真係乜都唔做由得佢？

咁落去如果他日真係確定我就係 Dolly 嘅生父，咁我仲點向 Dolly 佢交代？

於是我把心一橫，抱住佢個頭，然後好小心咁，取得佢三條頭髮 . . .

Dolly 抹去臉上嘅眼淚，然後好好奇咁問我：
「做乜拎走我啲頭髮？」

「係 . . . 係手信 . . . 係手信 . . .」

「你果然係變態大叔 . . . 不過算啦，由你！」

Dolly 就係一個咁率直單純嘅女仔 . . .

只不過，我始終肯定唔到我同佢同行嘅呢段路可以有幾長 . . .
*********************************************************************************
呢個題目，對好多人或者好易處理，但眼前嘅呢名少女一臉狐疑，唔知應該點入手 . . .

原因？你懂的 . . .

下一集：《我的父親》，星期五發表

文呢？

(18) 我的父親

男人性格上嘅缺點，往往就係粗枝大葉，對細節嘢未必咁留意，例如話語氣、態度等等，好聽啲就叫做粗豪，難聽就係叫粗疏 . . .

留意咗成個月，我發現原來 Dolly 嘅頭髮係唔駛親自摘取，每次佢上完堂留低我一個人響畫室掃地時，好輕易就掃到唔少 . . .

之但係，咁代表乜？

一個廿歲未夠嘅女仔，頭髮越甩越多，真係一個正常現象？

係正常嘅都知呢種情況一啲都唔正常！

雖然方便我取得樣本，但對 Dolly 嚟講，顯然唔係一件好事 . . .

於是響某一日，我趁畫班結束時，問問佢點解呢排甩咁多頭髮 . . .

佢對我面露尷尬嘅笑容，然後轉身就走 . . .

於是我嘗試打俾 Julia，想問 Dolly 嘅近況。

本來對住我呢條契弟，Julia 唔多想理我，之不過當我問到 Dolly 甩頭髮嘅問題時，佢嘆咗一口氣 . . .

「呢個傻妹 . . . 日日都掛住幻想佢爸爸係點嘅樣 . . . 唉 . . .」

「咁 . . . 我有乜可以幫到佢？」

「我知你最近蒐集緊 Dolly 嘅頭髮樣本，如果要化驗嘅，去啦！我都想知我嘅直覺係咪準 . . .」

「之但係 . . .」

一如以往，電話又響重要關頭斷線 . . .

我好明白 Julia 好想保護佢個囡，之但係咁我同佢就好難溝通 . . .

但既然咁難得佢開綠燈批准我去驗血緣，咁咪睇吓幾時交俾佢囉 . . .

搵化驗所過程唔困難，要搵一定搵到。

之但係，將我同 Dolly 嘅頭髮樣本交俾 Julia 一事，我心入面仍然好忐忑不安 . . .

如果驗出嚟嘅結果係我同 Dolly 事實上係冇血緣關係，咁我可能仲放心 . . .

之不過我又好相信 Julia 嘅直覺，而如果係咁嘅話，即 Dolly 真係我中出即飛完 Julia 之後嘅產物的話，咁 . . .

基本嘅照顧責任或許我仲承受到，但我應該點樣向 Dolly 佢解釋成件事？

時間一分一秒咁過，但我仲係諗唔到有乜解決方法 . . .

忽然間，我靈光一閃 . . .
「Dolly，不如今次要你畫張『我的父親』，好冇？」

「我的父親？你 . . . 明明知道 . . . 我由細到大 . . . 都未見過 . . . 我親生爸爸 . . .」
呢個題目，對好多人或者好易處理，但眼前嘅呢名少女一臉狐疑，唔知應該點入手 . . .

「你 . . . 不如試吓 . . . 諗吓你身邊 . . . 有冇一啲 . . . 可以參詳嘅對象 . . . 例如 . . .」

講到呢度，我開始哽咽，轉身背向 Dolly，然後默默咁步出畫室 . . .

事實上 Dolly 最尾畫到乜嘢出嚟都冇所謂，即使最終成品係抽象畫我都會收貨 . . .

但我亦清楚明白，「爸爸」呢個概念對 Dolly 嚟講係何等嘅空泛 . . .

而我真心唔想佢以我呢個大叔作為呢個題目嘅參考藍本，即使事後化驗結果如何 . . .

我—一個搞大咗 Julia 個肚然後逃之夭夭成二十年嘅男人，完全冇資格去成為 Dolly 嘅爸爸 . . .

響畫室所在大廈嘅後樓梯，我一個人獨自飲泣，喊咗好耐好耐 . . .

終於等咗兩個鐘，我返返畫室，見到 Dolly 不知不覺瞓著咗 . . .

而張畫紙上面 . . .

依-然-係-一-片-空-白 . . .

我知道呢個題目對 Dolly 嚟講實在太困難，於是我坐響一角，靜靜咁畫低 Dolly 熟睡嘅樣 . . .

響我眼中嘅 Dolly，外貌生得標緻，又識襯衫，又香，最緊要係心地好，又友善（通常啦），所以對我嚟講畫佢係一種享受。

只係呢個女仔，我仲可以陪佢行幾遠？

諗起呢點，我往往好想喊，但我真係唔想係佢面前喊 . . .

我想俾佢有一股正面嘅力量，俾佢可以開開心心咁生活落去。

哪怕佢生命仲有十年、五年、兩年、一年、半年、兩個月、一個月、一星期、一日，定係 . . .

咁諗落去咪即係迫我響佢面前喊！

No Way！

總之我唔會令 Julia 失望，雖然我未必可以親口向 Dolly 表達我真正嘅身份，但我會盡我所能去令佢感受到乜嘢係父愛。

如此這般，我又完成咗一幅以 Dolly 為題材嘅畫作。

至於「我的父親」呢幅畫，Dolly 佢幾時起到貨俾我都冇所謂啦。

同一時間，Julia 又打電話嚟 . . . ******************************************************************************
下一集：《

下一集：《爭辯的時刻》，星期日發表

(19) 爭辯的時刻

「我的父親」呢幅畫，Dolly 佢幾時起到貨俾我都冇所謂啦。

只係響呢個時候，Julia 又打電話嚟 . . .

「喂，係咪大叔呀？」

「係，我係。」

「我有少少事想同你傾 . . .」

有事想同我傾？Julia 喎 . . .
「咩 . . . 咩事？」

「我想問 Dolly 佢響唔響你身邊？」

「Er . . . 喺度 . . . 你係咪 . . . 想我 . . . 俾佢聽？」

「唔係，我就係唔想俾佢聽到 . . . 你可唔可以搵個佢留意唔到嘅位同我傾？」

「OK，冇問題！」

於是我靜靜咁，出咗畫室出面，繼續同 Julia 傾。

「係，可以繼續。」

「我諗你都知道，Dolly 佢條命唔會長過 30 歲，而好快佢就踏入 . . . 二十歲 . . .」

「咁 . . . 你想點？」

「我想同你夾計 . . . 幫佢開個 . . . 生日會同 . . . 畫展 . . .」

「畫展？我邊有咁多錢？」

「你咪當係 . . . 賠返咁耐以嚟 . . . 你唔喺 Dolly 身邊 . . . 對佢所造床嘅-心-靈-缺-失-囉~」

「心靈缺失？唔通你想 . . . 趁機勒索我一筆？」

「唔好講到我特登勒索你咁喎大叔 . . . 唔知當年邊個開咗個頭先嘅呢？吓？」

我好明白 Julia 嘅諗法 . . .

我自問都好想圓 Dolly 嘅心願 . . .

之不過，哪有錢 . . .

「我 . . . 冇錢 . . .」

「哦？錢呢方面唔係問題喎，你畫多幾幅畫賣出去咪得囉~」

「喂阿姐，你知唔知 . . . 畫家嘅作品 . . . 通常都要響 . . . 佢哋死後先值錢 . . .」

「咁你不如 . . . 快啲去死囉，好冇？」

「你 . . . 你係咪癡線o架？」

「你話我癡線？點及得你日日迷惑我個囡咁癡線呀？大叔！」

「__，我真係唔想再同你講落去！」

「咁你係咪想以後都再見唔到 Dolly 吖？」

Julia 呢一句說話，刺中我嘅要害 . . .

「得，我盡量諗辦法！」

得到呢個滿意嘅答案，Julia 即時收線 . . .

Julia 嘅性格有時真係好可惡，但我好明白點解佢會變成咁 . . .

一切都係因為我 . . .

嗰一刻我個心唔知點解隱隱作痛，但為咗終有一日可以同 Dolly 解釋成件事嘅來龍去脈，我決定點都要死頂落去 . . .

幫 Dolly 開一場畫展吓話？得！死就死啦！

於是我不惜工本，走去查詢各大可行場地嘅可租用場地同租金，然後將蒐集得嚟嘅資料拎去同 Julia 傾 . . .

期間，我同 Julia 不斷咁爭論唔同方案，有時拗到面紅耳赤，甚至粗口橫飛都試過 . . .

但慶幸嘅係，雙方都忍到手冇 Cut 過線，因為我哋好清楚知道，今次畫展舉辦嘅意義係乜 . . .

時間一日一日咁過去，距離 Dolly 生日嘅日子越嚟越接近 . . .

Book 場，除咗需要錢，更加需要時間及早處理 . . .

還好，幾經周旋，響我同 Julia 多番爭拗過後，Dolly 嘅二十歲生日會終於得到落實。
**********************************************************************************
Dolly 20 歲生日之日，或許係我響 Dolly 身邊消失嘅最佳時機 . . .

但對呢名小妮子嚟講，咁做肯定會對佢弱小嘅心靈構成相當大嘅打擊 . . .

下一集：《Dolly 的生日會》，星期二發表

(20) Dolly 的生日會

幾經周旋，響我同 Julia 多番爭拗過後，Dolly 嘅二十歲生日會終於得到落實。

而 Julia 接受嘅條件係，由我負責 book 場，以及要提供場地作為 Dolly 嘅作品展。

更加重要嘅係，我要提供可以鑑定 DNA 嘅樣本，俾佢連同 Dolly 嘅 DNA 樣本拎去化驗所做對比，確定我哋之間係咪有真正嘅父女關係。

而關於拎樣本去化驗所一事，上集已有所交代，不必在此重覆。

而 DNA 鑑定嘅結果，暫時仍未公佈。

咁於是乎，Dolly 嘅生日會，就只剩低 Book 場一事。

要舉行一個生日會，基本上場地唔係問題，問題係在於個作品展。

究竟 Dolly 有幾多可供展示嘅作品？

而個作品展嘅規模又應該預幾大？

單係就住呢一點，已經幾乎令我同 Julia 拗到再一次反面 . . .

但有一點我哋都非常肯定 . . .

呢一次好有可能係 Dolly 一生中唯一一次嘅作品展 . . .

所以即使我哋點拗到面紅耳赤都好，我同 Julia 都十分明白，今次呢個作品展響意義上有幾重要。

而同一時間，雖然我仲未肯定 Dolly 係咪真係我個囡，之不過基於一份牽絆，我好想睇見 Dolly 響美術方面取得成功。

結果我同 Julia 嘅共識係，呢個生日會連作品展，響美術學校嘅禮堂舉行，而租場及宣傳嘅開支分別由我同 Julia 分擔，並會尋求贊助。

而講真，呢次生日會連作品展，對於我呢個貧下中農嚟講，的確構成咗相當大嘅經濟壓力。

幸好，以 Julia 嘅人脈，響贊助方面總算取得一啲成果，亦令我免除破產嘅厄運。

呢次生日會連作品展，響 Dolly 生日正日前一個月開始宣傳，雖然主要邀請出席嘅人都係得五十個以內，但當中不乏 Julia 嘅親戚，所以究竟我呢位「契弟」應該以乜嘢身份同形式出現，係我同 Julia 好關心嘅問題。

經過認真考慮之後，我同 Julia 就呢個問題取得共識 . . .

「Dolly 生日會暨作品展」於 Dolly 生日當日舉行，場內賓客雲集，但成個場地都見唔到我嘅蹤影 . . .

因為，我選擇將自己困響禮堂外一間原本俾演出者換衫嘅房入面，以閉路電視方式觀看會場嘅情況 . . .

我絕到連手機嘅鈴聲同震機都熄晒 . . .

我覺得咁做係最好，始終我唔想攪禍 Dolly 嘅生日會 . . .

響接受親朋好友祝賀嘅期間，Dolly 開始意識到有啲唔對路 . . .

佢趁中場休息期間，捉住佢媽媽走到更衣室出面 . . .

「大叔呢？大叔佢響邊？」

「佢呀 . . . 可能 . . . 塞車遲到啩 . . . 你知呢個鐘數旺角幾塞車o架啦 . . .」

聽到呢一句聽落有道理但都係好假嘅大話，我真係唔知以後應該點面對 Dolly . . .

一門之隔—可以話係世界上最近嘅距離，但亦可以係世界上最遠嘅距離 . . .

時間一分一秒咁過，Dolly 好盡力咁響作品展上面展現笑容。

但同一時間，佢心入面好焦急 . . .

「大叔你究竟幾時至到？」

佢不時嘗試打電話同 send whosapp 俾我，但我一直都唔覆佢 . . .

終於，去到作品展結束，我都冇入會場 . . .

親友陸續離開會場，而當所有親朋戚友都離開會場後，Dolly 終於雙腳發軟，跌坐地上掩面痛哭 . . .

「點解呀？點解大叔佢始終都冇出現？」

Julia 深知事態不妙，於是用 whosapp 打咗一句「你搞返掂佢」俾我 . . .

於是我靜靜走埋去喊到七彩嘅 Dolly 身邊，然後 . . .

「Happy Birthday to Dolly，Happy Birthday to you！」

Dolly 見到係我，即刻起身攬實我繼續喊 . . .

「點解你咁遲o架？」

我摸住 Dolly 個頭，嘗試安撫佢 . . .

「正傻妹！依家我咪到咗囉？唔係咩？」

呢個生日會暨作品展總算圓滿結束。

Julia 叫 Dolly 去洗手間，之後拎出部手機，俾我睇嚟自化驗所嘅訊息。

個訊息令我好震驚. . .
********************************************************************************
我係一隻冇腳嘅雀仔，鐘意出現就出現，鐘意消失就消失 . . .

而響呢個關鍵嘅時刻，我知我嘅抉擇必然會對 Dolly 構成影響 . . .

下一集：《消失的男子》，星期五發表